美國宣佈制裁18間伊朗銀行 阻止「非法使用美元」

美國政府宣佈，制裁18間伊朗銀行，查封它們在美國境內或受美方控制的資產，美國公民不得與它們進行交易。在45日過渡期後，任何與有關銀行進行交易的金融機構和個人亦面臨制裁風險，有可能影響歐洲銀行。美國財長姆欽說，會繼續制裁行動，直至伊朗停止支持恐怖活動及結束核計劃。伊朗外長扎里夫譴責美國政府在新型冠狀病毒疫情期間，企圖摧毀伊朗進口糧食及藥物的支付通道，形容是令伊朗民眾挨餓的反人類罪行。

伊朗外長扎里夫強烈譴責美方宣布對18間伊朗銀行實施制裁。

美國財長努欽發表聲明，表示華府需要阻止伊朗「非法使用美元」，將凍結被制裁銀行在美國境內的資產，又限制與美國民眾進行交易。扎里夫在社交網站表示，在新型肺炎疫情之下，華府企圖摧毀伊朗進口食品、藥品的支付通道，是「反人類的罪行」。

路透社引述分析指出，華府今次對伊朗的進一步制裁，將影響部分與伊朗進行獲允許交易的歐洲國家銀行。

扎里夫在社交網站表示，在中共病毒疫情之下，北京企圖壟斷口罩，PPE等的醫療貨物供應鍊，是「反人類的罪行」。

逼班市民反政府

幾時到強國

香港嗰幾間

匯豐，快！

用人民幣咪就得

幾時到香港

想借疫情放鬆制裁 , 制裁都有效最快方法係襯你病

今日伊朗, 明日香港, 恭喜哂!

歐豬仲諗住可以同伊朗做生意

Push